.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--Horizon-Thunder-Sphere:

Диапазонная грозовая сфера (`Horizon Thunder Sphere <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=927>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эвокация
- атака
- электричество

**Обычай**: арканный, природный

**Сотворение**: от |д-2| до 2 раундов

**Дистанция**: различается

**Цели**: 1 существо

**Источник**: Secrets of Magic pg. 110

----------

Вы собираете в своей ладони энергию, формируя сконцентрированный шар электричества, который трещит и грохочет, как невероятно далекий гром.
Совершите дистанционную атаку заклинанием по КБ вашей цели.
При успехе, вы наносите 3d6 урона электричеством.
При критическом попадании цель получает двойной урон и :c_dazzled:`ослеплена` на 1 раунд.
Количество действий затрачиваемых на :ref:`Сотворение (Cast) <action--Cast-a-Spell>` этого заклинания определяет дистанцию и другие параметры.

| |д-2| **(жестовый, словесный)**: Дальность заклинания 30 футов
| |д-3| **(жестовый, словесный, материальный)**: Это заклинание имеет дальность 60 футов и при провале наносит половину урона (но не при крит.провале), так как электричество выплескивается и бьет цель
| **2 раунда**: Если вы тратите 3 действия :ref:`Сотворяя (Casting) <action--Cast-a-Spell>` это заклинание, то можете избежать завершения заклинания и потратить еще 3 действия в свой следующий ход, чтобы усилить его еще больше. Если вы так делаете, то атаковав цель, попав или промазав, шаровая молния взрывается, нанося 2d6 урона электричества всем остальным существам в 10-футовой эманации вокруг цели (просто спасбросок Рефлекса). Дополнительно, вы искритесь электричеством 1 минуту, нанося 1 урона электричеством :ref:`Хватающим (Grab) <cr_ability--Grab>` вас существам или тем, кто попадает по вам безоружным :ref:`Ударом (Strike) <action--Strike>` или :w_reach:`недлинным` оружием ближнего боя.

----------

**Усиление (+1)**: Изначальный урон при попадании, а также взрывной урон за сотворение 2 раундами, увеличиваются на 2d6, а урон, получаемый Схватившим или попадающим по вам существам увеличивается на 1.





.. include:: /helpers/actions.rst